%@P:exocorcp
%@Auteur:d'après Véronique Glaçon\par
\begin{myenumerate}
  \item On trouvera ci-dessous les notes de mathématiques,
 dans l'ordre chronologique, de deux élèves d'une classe de troisième :
\begin{center}
\begin{tabular}{|l|}
  \hline 
  \underline{Manuel} : 5, 20, 7, 3, 11, 12, 16, 4, 14, 6, 12 \\
  \underline{Cécile} : 19, 17, 15, 14, 12, 3, 7, 6, 4, 3 \\
  \hline
\end{tabular}
\end{center}
\begin{enumerate}
\item Calcule la note moyenne de la série de notes de chaque élève. Que
  remarque-t-on ?
\item Calcule la note médiane pour chaque élève.
\end{enumerate}
\item Voici les notes obtenues à un contrôle de français par deux classes :
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
 \hline Notes&5&6&7&8&9&10&11&12&13&14&15&16&17&18\\
 \hline 3\ieme\ A&2&0&6&11&0&1&0&0&0&6&3&0&0&7 \\
 \hline 3\ieme\ B&1&0&0&1&3&6&7&15&0&1&0&1&0&1 \\
 \hline
\end{tabular}
\end{center} 
\begin{enumerate}
\item Quelle est la note moyenne de chaque classe pour ce contrôle ?
\item Quelle est l'étendue de chaque classe pour ce contrôle ?
\item Quelle est la note médiane de chaque classe ?
\end{enumerate}
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item
    \begin{enumerate}
    \item $M_M=10$ et $M_C=10$. Les élèves ont la même moyenne.
    \item Manuel: 3-4-5-6-7-11-12-12-14-16-20. La médiane est
      11.\\Cécile:3-3-4-6-7-12-14-15-17-19. La médiane est $9,5$.
    \end{enumerate}
  \item $M_A=\dfrac{2\times5+6\times7+11\times8+1\times10+6\times14+3\times15+7\times18}{2+6+11+1+6+3+7}=\dfrac{405}{36}=11,25$.\\\vspace{3mm}\\$M_B=\dfrac{1\times5+1\times8+3\times9+6\times10+7\times11+15\times12+1\times14+1\times16+1\times18}{1+1+3+6+7+15+1+1+1}=\dfrac{405}{36}=11,25$.
  \item $e_A=18-5=13$ et $e_B=18-5=13$.
  \item $m_A=10$ et $m_B=11,5$.
\end{myenumerate}